Tussen hen geen onderwerp is voltooid, is er geen communicatie zelfs tot deze is gemaakt ten minste twintig keer over.
Lucy's huwelijk, de onverstoorbare en redelijke wonder onder hen allemaal is ontstaan natuurlijk één van de vroegste discussies van de geliefden;--en Elinor's bijzondere kennis van elke partij gemaakt lijkt het haar in elke weergave, als één van de meest bijzondere en onverklaarbare omstandigheden ze ooit had gehoord.
Hoe konden ze te verenigen en door welke attractie Robert konden worden getrokken op te huwen met een meisje, van wie de schoonheid had ze zichzelf hoorde hem spreken zonder enige bewondering,--een meisje ook al verloofd met zijn broer, en voor wiens rekening die broer was gegooid door zijn gezin - hij was buiten haar begrip.
Op haar eigen hart het was een heerlijke affaire, haar verbeelding was zelfs een belachelijke, maar om haar daarom haar oordeel was het helemaal een puzzel.
Edward kan alleen proberen een uitleg door te veronderstellen, dat het wellicht in eerste instantie per ongeluk de ijdelheid van de ene was dus gewerkt door de verering van de andere, zoals in graden naar elders.
Elinor onthouden wat Robert al vertelde haar in Harley Street, van zijn advies van wat diens bemiddeling bij zijn broer zaken zouden hebben gedaan, indien toegepast in de tijd.
Zij herhaald dat Edward.
"Dat was precies zoals Robert,"--was zijn directe observatie.--"en dat," hij thans voegt daaraan toe: "misschien in zijn hoofd als de kennismaking tussen hen begon.
En Lucy misschien op het eerste gezicht lijkt alleen aan te schaffen zijn goede diensten in mijn voordeel.
Andere modellen kunnen daarna voordoen."
Hoe lang was die tussen hen, maar hij was even met verlies met zichzelf te onderscheiden; voor in Oxford, waar hij bleef voor keuze sinds zijn verlaten Londen, hij had geen middelen om het horen van haar, maar van zichzelf en haar brieven aan de allerlaatste waren niet minder frequent, noch minder aanhankelijk dan gebruikelijk.
Niet het kleinste vermoeden dus ooit had opgetreden voor te bereiden hem voor wat volgde;--en toen het salvo op hem in een brief van Lucy zelf had hij al enige tijd geloofde hij, half tot mijn stomme verbazing zag tussen het wonder, de verschrikking, en de vreugde van een dergelijke bevrijding.
Hij zet de brief naar Elinor's handen.
"Geachte heer, "Als ik heel zeker Ik heb lang verloren uw liefde, ik heb mezelf bij liberty promoveren tot mijn eigen op andere en twijfel er niet zo blij met hem als ik vroeger dacht dat ik misschien met u; maar ik stiekem een hand terwijl het hart was .
Wens u oprecht blij in uw keuze, en het is niet mijn schuld dat wij niet altijd goede vrienden, als onze naaste relatie maakt nu juist.
Ik kan gerust zeggen dat ik 1.554 geen slechte wil, en ik ben zeker dat jij dat ook zal zijn royaal voor ons allen ziek kantoren.
Uw broer heeft mijn genegenheid geheel, en we konden niet zonder elkaar , we zijn net terug van het altaar, en zijn nu op weg naar Dawlish gedurende enkele weken, waardoor je lieve broer heeft grote nieuwsgierigheid te zien, maar ik dacht ik wil eerst je met deze paar regels en zal altijd blijven bestaan, "Uw oprechte weldoener, vriend en zijn zus "LUCY FERRARS.
"Ik heb verbrand al uw brieven, en keert uw foto de eerste gelegenheid.
Gelieve te vernietigen mijn scrawls- maar de ring met mijn haar ben je welkom te houden."
Elinor gelezen en teruggestuurd zonder commentaar.
